## Язык программирования Julia

### Установка Julia

Для работы рекомендуется наиболее актуальная версия Julia (1.6.1 на 20 мая 2021 года).

1. Скачать установочные файлы со страницы загрузок на https://julialang.org
2. Запустить установщик (в Windows) или распаковать архив и добавить `julia-X.Y.Z/bin/julia` в `PATH` (в Linux).

### Как пользоваться этим репозиторием

1. Сделать клон репозитория себе на компьютер (скачать zip и распаковать или через `git clone`)
2. (Для первого запуска) открыть папку репозитория в командной строке и в ней запустить `julia --project=@. -e "using Pkg; Pkg.instantiate()"`.
2. (Для последующих запусков) открыть папку репозитория в командной строке и в ней запустить `julia --project=@.`. Должен запуститься интерпретатор Julia и импортировать зависимости для проекта.
3. Набрать в интерпретаторе Julia `using Pluto; Pluto.run()`. Должен запуститься сервер для блокнотов.
4. В браузере открыть адрес вида `http://localhost:1234/?secret=XXXX` (будет напечатан в интерпретаторе при запуске Pluto, в норме должен открыться при запуске Pluto автоматически в браузере по умолчанию).
5. Открыть в Pluto блокнот `notebook.jl` из папки `lessons/XX_name`.